{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011315",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금탑사 극락전 목조삼존불"
    },
    "text": "金塔寺極楽殿木造三尊仏 (금탑사 극락전 목조삼존불)\\n\n全羅南道有形無形文化財第102号に指定されている金塔寺極楽殿には、朝鮮後期に造られたと推定される木造の三尊仏が安置されています。現在、この三尊仏は全て公開されています。 阿弥陀仏の本尊仏は高さ160cmで（仏頭高さ60cm）、肩幅は60cmです。仏の髪は螺髪の形をしており、頭頂部には六戒があります。また、頭飾りには鶏柱（宝石の玉で作られたもの）が飾られています。顔は方形で、表情が硬直しています。また、白毫（仏の眉間に生えた白い毛）があり、首には三道（三つのシワ）が見えます。法衣は「U」字型の通肩で、腹の上には「1」字型の内衣の裾が彫刻されています。 右手は肩の上に上げられ、左手は膝の上に下げられた中品下生印の手印を結んでいます。また、右足は左膝の上に上がってきて、吉祥座をとっています。 本尊仏の左右には脇侍として菩薩像が2基あります。それぞれの高さは146cmと150cmで、観世音菩薩と大世知菩薩と考えられています。これらの菩薩像は華麗な宝冠をかぶり、手には歩兵を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "五大要素の中で、本尊仏の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "本尊仏の高さは160cmです。"
        },
        {
            "question": "本尊仏の肩幅は何cmですか？",
            "answer": "本尊仏の肩幅は60cmです。"
        },
        {
            "question": "仏の髪はどのような形をしていますか？",
            "answer": "仏の髪は螺髪の形をしています。"
        },
        {
            "question": "仏の頭頂部には何がありますか？",
            "answer": "仏の頭頂部には六戒があります。"
        },
        {
            "question": "仏の頭飾りには何が飾られていますか？",
            "answer": "仏の頭飾りには鶏柱が飾られています。"
        },
        {
            "question": "仏の顔の形はどうなっていますか？",
            "answer": "仏の顔は方形です。"
        },
        {
            "question": "仏の表情はどのように見えますか？",
            "answer": "仏の表情は硬直しています。"
        },
        {
            "question": "仏の首には何が見えますか？",
            "answer": "仏の首には三道が見えます。"
        },
        {
            "question": "仏の法衣はどのような形をしていますか？",
            "answer": "仏の法衣は「U」字型の通肩で、腹の上には「1」字型の内衣の裾が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "仏の右手はどのような手印を結んでいますか？",
            "answer": "仏の右手は中品下生印の手印を結んでいます。"
        },
        {
            "question": "仏の左足はどのような座り方をしていますか？",
            "answer": "仏の左足は左膝の上に上がってきて、吉祥座をとっています。"
        },
        {
            "question": "本尊仏の左右にはどのような菩薩像が安置されていますか？",
            "answer": "本尊仏の左右には観世音菩薩と大世知菩薩の菩薩像が安置されています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像はどのような宝冠をかぶっていますか？",
            "answer": "菩薩像は華麗な宝冠をかぶっています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の手には何を持っていますか？",
            "answer": "菩薩像の手には歩兵を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 387
    }
}